
\section{Flexibilização e Uso das TICs}
\label{sec:tics}

No que se refere a flexibilização, a estrutura curricular da UnB é organizada em Módulo Integrante e Módulo Livre. O primeiro é constituído pela Área de Concentração e pela Área Conexa; e o segundo, pelos conteúdos de áreas de conhecimento e campos de atuação que despertam o interesse do estudante. São permitidos ao estudante cursar até 24 créditos no Módulo Livre. Tal flexibilização curricular permite aos estudantes cursarem disciplinas vinculadas aos diferentes Institutos e Faculdades que fazem parte da estrutura da universidade. 

No âmbito do curso, seguindo as orientações da estrutura curricular definida pela UnB,\textbf{ o estudante também poderá cursar até 24 créditos de disciplinas de módulo livre. É importante salientar que o conjunto de disciplinas que fazem parte do módulo livre é opcional sendo individualmente escolhido e construído por cada estudante}. Considerar-se-á disciplinas de módulo livre toda e qualquer disciplina que não pertença a matriz curricular do curso.

A UnB reconhece que as Tecnologias de Informação e Comunicação (TICs) desempenha um importante papel no processo de ensino-aprendizagem. Atualmente a universidade conta com diversos sistemas informatizados que permitem aos estudantes: consultar sua situação acadêmica, verificar livros disponíveis da biblioteca, ter acesso a material disponibilizado pelos professores, dentre outros. Por estar inserido em uma unidade da UnB, toda infraestrutura e recursos de TICs de apoio ao estudante deverão também estar disponíveis aos estudantes do curso. Por estar em um campus da área de tecnologia, o corpo docente é constantemente incentivado a fazer uso regular, em particular, do ambiente Aprender. Este ambiente é uma plataforma AVA/Moodle concebida para apoiar a comunidade acadêmica nas atividades de ensino e aprendizagem das disciplinas da UnB.